廣電局因疫情又出限薪令 鄭嘉穎身價可能被減半

廣電總局因武漢肺炎打擊經濟，要求影視製作要節約，首先要再壓制演員拍劇薪金，透過中國電視劇製作產業協會發佈《關於厲行節約，共克時艱，規範行業秩序的倡議書》。其中強調演藝行業要奉行節約風氣，要求將電視劇和網劇的製作成本，控制在每集400萬元人民幣以內，全體演員薪金不得超過製作成本的40%，男女主角分別最多每集獲得40萬元的片酬，由於一線演員酬金受大幅度限制，這個新規定肯定對北上拍劇的香港演員有很大影響。

蘋果今日問北京一位製作公司高層梁總，他表示：「一線演員都大幅減價，何況其他配角演員，以前可能花每集給4、50萬請香港一位小生來做第二男主角，但現在我們最多給15至20萬，如果不願意，我們就請回內地演員。可以肯定告訴你，高價請演員的年代已成過去，如果香港和台灣演員還想到內地拍戲，最好有心理準備，身價被減去一半，不過減半後，薪金也比無綫台高很多。」以鄭嘉穎為例，如果以前他在大陸拍劇最高峯時期可以拿每集50萬人民幣，如今可能會被壓至20萬左右。佘詩曼演于正的《鬢邊不是海棠紅》也是收15萬一集算是合理價。

啊！

返香港賣雞賣生髮水幫補吓囉

一集廿萬,
原來賺錢咁易,
點解仲可以有咁多人買唔到樓

一集都=tvb成年人工

2185個0

cctvb咁少錢